\renewcommand{\bibname}{Список использованных источников}
\begin{thebibliography}{99}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Список использованных источников}

\bibitem{sublimetext2changelog} Sublime Text 2 \-- Sublime Text~"---
URL:\@ https://www.sublimetext.com/2
(дата обращения: 24.05.2020).

\bibitem{atom} command-palette~"---
URL:\@ https://atom.io/packages/command-palette
(дата обращения: 24.05.2020).

\bibitem{vscode} Visual Studio Code User Interface~"---
URL:\@ https://code.visualstudio.com/\allowbreak
docs/getstarted/userinterface\#\_command-palette
(дата обращения: 24.05.2020).

\bibitem{jupyterlab} Command Palette \-- JupyterLab 2.1.3 documentation~"---
URL:\@ https://\allowbreak jupyterlab.readthedocs.io/en/stable/user/commands.html
(дата обращения: 24.05.2020).

\bibitem{plotinus} Releases \-- plotinus/releases~"---
URL:\@  https://github.com/p-e-w/plotinus/\allowbreak releases
(дата обращения: 24.05.2020).

\bibitem{qtabout} Qt Framework - One framework to rule all!
URL:\@ https://www.qt.io/product/\allowbreak framework
(дата обращения: 24.05.2020).

\bibitem{githubqt} Search \-- ``\#include <QObject>''~"---
URL:\@ https://github.com/search?l=\allowbreak
C\%2B\%2B\&q=\%22\%23include+\%3CQObject\%3E\%22+language\%3AC\%\allowbreak
2B\%2B\&type=Code
(дата обращения: 24.05.2020).

\bibitem{githubqpluginloader} Search \-- ``\#include <QPluginLoader>''~"---
URL:\@ https://github.com/search\allowbreak
?l=\&q=\%22\%23include+\%3CQPluginLoader\%3E\%22+language\%3AC\%2\allowbreak
B\%2B\&type=Code
(дата обращения: 24.05.2020).

\bibitem{windowsuiautomation} UI Automation Overview \-- Win32 apps |
Microsoft Docs~"--- URL:\@
https://docs.microsoft.com/en-us/windows/win32/winauto/uiauto-uiautoma\allowbreak
tionoverview?redirectedfrom=MSDN
(дата обращения: 24.05.2020).

\bibitem{polshakovinject} Польшаков Д. В. Использование перехвата вызова функций
графической библиотеки для управления приложением с графическим интерфейсом
пользователя / Д. В. Польшаков // Сборник трудов Международной конференции
"<Актуальные проблемы прикладной математики, информатики и механики">
(Воронеж, 11–13 ноября 2019 г.) – Воронеж : Издательство «Научно-исследовательские
публикации», 2020. – C. 479-483.

\bibitem{itaniumabi} Itanium C++ ABI~"---
URL:\@ https://itanium-cxx-abi.github.io/cxx-abi/abi.html\allowbreak \#mangling
(дата обращения: 24.05.2020).

\bibitem{qaction} QAction Class | Qt Widgets 5.15.0~"---
URL:\@ https://doc.qt.io/qt-5/qaction.html
(дата обращения: 24.05.2020).

\bibitem{polshakovvoice}
Польшаков Д. В. Голосовое управление сложными системами / Д. В. Польшаков //
Сборник трудов научной сессии
"<Современные проблемы прикладной математики и информатики">
– Воронеж : Издательско-полиграфический
центр «Научная книга», 2019. – C. 75-77.

\bibitem{wayland} The Linux graphics stack from X to Wayland | Ars Technica~"---
URL:\@ https://arstechnica.com/information-technology/2011/03/the-linux-graphics-stack-from-x-to-wayland/
(дата обращения: 24.05.2020).

\bibitem{tanenbaum1} Таненбаум Э.С. Компьютерные сети. 5-е изд. / Э. С. Таненбаум. — СПб.: Питер, 2012. — 960 с.: ил.

\bibitem{tanenbaum2} Таненбаум Э.С. Современные операционные системы. 4-е изд. / Э. С. Таненбаум — СПб.: Питер, 2015. — 1120 с.: ил

\end{thebibliography}
